李百全在編輯會議上表明自己：「最着重黃藍」問點解唔搵曹永廉做訪問？

零傳媒經驗的廣播處長李百全空降數天即亮劍，港台電視部公共事務組節目《香港故事》成「第一滴血」，李百全周四（4日）編輯會議上批評《香港故事》訪問樂隊LMF「唔decent（正經）」後，《蘋果》獲悉，李事後疑沒有看過該集的訪問，已決定抽起該集，改播舊節目；同節目即將播出探討讀書文化等集數，李也沒有看過就決定抽起。據了解，當日李更在會上表明自己：「最着重黃藍」。

港台晚上回覆時未有正面回應，僅稱港台必須恪守《約章》及《節目製作人員守則》，又指廣播處長在具爭議性的節目播出前會「檢視」，保障節目符合約章及守則要求。消息人士指，《香港故事》已是最「溫和」紀錄片，亦算是「易下手」的節目：「如果呢個做法（DQ）喺《香港故事》OK，咁《鏗鏘集》都OK。」

廣播處長李百全周四編輯會議上要求，即日起公共事務組播出的節目須經他過目，其中《香港故事》將播出樂隊LMF的訪問，被他斥LMF唱「充滿器官」的粗口歌，有極端政治取態，更反問「點解唔搵曹永廉做訪問？」

有港台消息人士今向《蘋果》透露，李百全周四當日聲稱會將該集《香港故事》「過目」，他在會上主動讀出該集數的文字簡介，即不斷批評有關訪問，但節目內根本未曾出現過粗口，只觸及LMF對社會的看法，惟李百全最終更沒看過就決定將該集抽起，「佢話唔需要睇都知唔應該播」。

消息指，LMF的訪問原定明晚7時半播出，現被改為重播2017年的《香港故事》「後浪潮人」訪問。

LMF成員阿肥（Phat）前晚在ig開直播，談到「decent」問題，他指：「我只係覺得好笑，de 唔decent，每個人有自己意見，佢覺得好唔decent，我覺得好decent喎。好癲呢個世界。」他又指將來「可能再癲啲都唔定，我哋諗唔到有幾癲。」又指港台節目被抽起其實影響不大，「我覺得好笑嘅係一個冇讀過新聞、冇做過傳播機構，空降做咗處長，然後嗰個禮拜嘅節目俾佢睇過先可以出街；反正我哋嘅歌冇電台、冇電視台會播，其實一直以嚟都冇播過，有咩所謂？」

阿肥續謂，相比初選案15人原本可獲保釋突遭還柙，以及緬甸抗爭，軍隊開真槍殺人，「我哋嗰啲唔值得提，個世界黐Ｘ咗線！基本上連粗口都表達唔到，好多嘅無奈、無語，講唔到！」

另有港台消息補充，員工是今日（6日）從外界得知LMF訪問被舊節目替代，不清楚是由誰人下令，之後的集數能否如期播出，未有確實說法。但港台中人說，這樣是意味《香港故事》已暫時遭腰斬，節目之後探討讀書樂趣、少數族裔等議題，以及早前不少人關注的《香港故事—香港病了》（後改名《疫行者》）、《十年．自焚者》導演周冠威受訪一集，料播出無期。

搵曹把撚咩

搵佢rap三字經？

三字經有咩野採訪價值，死廢柴on撚柒鳩

不如揾李百全老母做訪問啦問下佢點解教到個仔咁唔要面
坐個位咁名不正言不順仲係度牙之牙左

佢啲說話難聽過粗口

清算港台咁快就開始
通識變國民教育
港台變央視

你不如問米叫返毛澤東上黎訪問啦屌
鄧小平都得架

訪問佢點溝個老婆？

曹永廉

唔講政治，唔覺呢幾年港台劇無哂tvb人拍？就算出面戲都冇乜搵tvb藝人，一係tvb唔比接，一係tvb人覺得自己tvb拍野就紅，唔駛接觸出面，所以無乜進步

先唔講立場
呢條廢物有咩訪問價值
演技出名差
又無任何成就

因為無人會睇囉，傻鳩百佳全

曹永廉幕前演技差， 政治係賤藍係真
但不過佢幕後冇擺款呢下都係真

對住呢啲港共畜牲,港台員工真係鳩做鳩拍鳩剪片白逗人工算撚數啦

佢憑乜擺款,行落旺角都無人想理佢

淨係記得呢條友做過公公

根本佢要CCTVB化

民政狗之一

守門員有冇講過粗口㗎？

驚佢唔Decent